有無人a7r4 配sigma 24-70 2.8

如題，因為我諗緊哩個組合，但係又上網見好似話支鏡有入塵問題，所以想睇下有無師兄用緊？

都比得9k,不如比多少少直上gm2470

貪支sigma 輕啲同對焦距離近
還是其實gm2470好好多？
因為sigma無試過，好似比較唔到

2470gm 好似幫部機灌返靈魂咁
可以去showroom 試下

你買得R4唔爭在俾多$3000上2470GM啦，重量兩支差唔多，對焦2470GM會快啲stable啲

sigma ，有微距，又輕啲

上面幾位ching 都用個"上"字， 但留意sigma 同gm 算各有所長， 要睇下邊方面既性能對你黎講重要d

google 可以搵到詳細比較， eg:

gm除左邊位好少少之外
冇乜嘢贏sigma